<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vinicius Alves</title>
    <link>https://ovalves.github.io/</link>
    <description>Recent content on Vinicius Alves</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <copyright>Vinicius Alves</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Sep 2020 18:11:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ovalves.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Construindo um framework web em PHP - Parte 1</title>
      <link>https://ovalves.github.io/posts/php/building-php-framework-1/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 18:11:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ovalves.github.io/posts/php/building-php-framework-1/</guid>
      <description>Código do projeto no github
Introdução Nesta série de artigos irei abordar todos os passos necessários para a construção de um framework completo em PHP. Da criação do sistema de roteamento à a criação de uma template engine simples. Em cada etapa da criação você terá um framework web funcional. Começaremos com um framework bem simples e iremos acrescentando mais recursos com o tempo.
Motivação Muitos desenvolvedores iniciam suas carreiras já programando em cima de abstrações, vide a imensa quantidade de desenvolvedores &amp;ldquo;laravel&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;react&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre</title>
      <link>https://ovalves.github.io/about/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 17:51:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ovalves.github.io/about/</guid>
      <description>Desenvolvedor de software entusiasta com 4 anos de experiência tendo participado do ciclo de vida completo de desenvolvimento e manutenção de sistemas de grande porte. Em funções anteriores, desenvolveu um framework de testes baseado no PHPUnit para testar os sistemas legados da empresa reduzindo em mais de 50% os erros causados por má codificação e/ou testes viciados e reduzindo significativamente o tempo entre as entregas dos projetos.
Trabalhou no desenvolvimento de sistemas críticos utilizando as melhores práticas e referências de mercado com foco em qualidade, padronização, segurança e documentação dos projetos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>