<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arquitetura de software on Vinicius Alves</title>
    <link>https://ovalves.github.io/tags/arquitetura-de-software/</link>
    <description>Recent content in Arquitetura de software on Vinicius Alves</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <copyright>Vinicius Alves</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 18:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ovalves.github.io/tags/arquitetura-de-software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Architectural Decision Records (ADRs)</title>
      <link>https://ovalves.github.io/posts/solution-architecture/adr/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ovalves.github.io/posts/solution-architecture/adr/</guid>
      <description>Architectural Decision Records (ADRs) O que são ADRs? Os Architectural Decision Records, ou ADRs, são documentos que registram as decisões arquitetônicas significativas tomadas durante o desenvolvimento de um projeto de software. Eles são uma maneira de documentar o porquê, o quê e o como de escolhas importantes relacionadas à arquitetura de um sistema.
Por que são importantes?   Rastreabilidade: ADRs permitem que você rastreie as decisões arquitetônicas ao longo do tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance e Escalabilidade</title>
      <link>https://ovalves.github.io/posts/solution-architecture/performance-escalabilidade/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ovalves.github.io/posts/solution-architecture/performance-escalabilidade/</guid>
      <description>Performance Performance é a capacidade de um sistema ou aplicativo executar suas funções de maneira rápida e eficiente. Em termos simples, é a velocidade e a eficiência com as quais uma aplicação responde aos comandos do usuário. Uma boa performance é crucial para proporcionar uma boa experiência ao usuário.
Principais Causas de Baixa Performance As principais razões para a baixa performance incluem:
 Processamento ineficiente. Recursos computacionais limitados. Operações bloqueantes. Acesso serial a recursos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fundamentos da Arquitetura de Software</title>
      <link>https://ovalves.github.io/posts/solution-architecture/basic/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ovalves.github.io/posts/solution-architecture/basic/</guid>
      <description>O que é Arquitetura de Software? A arquitetura de software é o projeto estrutural e organizacional de um sistema de software. É a maneira como os diversos componentes de uma aplicação se relacionam e interagem entre si. A arquitetura define a divisão de responsabilidades, a comunicação entre os módulos, a escalabilidade do sistema e muitos outros aspectos críticos do desenvolvimento de software.
Fundamentos da Arquitetura de Software   Separation of Concerns (Separação de Responsabilidades): Um dos princípios mais fundamentais da arquitetura de software é a separação de responsabilidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Back-of-the-envelope Estimation</title>
      <link>https://ovalves.github.io/posts/system-design/back-of-the-envelope-estimation/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ovalves.github.io/posts/system-design/back-of-the-envelope-estimation/</guid>
      <description>Introdução Ao projetar um novo sistema muitas vezes precisamos estimar a quantidade de recursos necessárias e capacidade que o sistema terá para aguentar uma determinada carga de trabalho, para isso utilizamos uma espécie de conta de padaria (back-of-the-envelope estimation).
Para realizar efetivamente o calculo da capacidade e os recursos de um sistema, primeiro precisamos ter um conhecimento básico sobre escalabilidade, latencia, etc.
Unidades de volume de dados Para realizar efetivamente o calculo da capacidade e os recursos de um sistema, é fundamental conhecermos as unidades de volume de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construindo um framework web em PHP - Parte 1</title>
      <link>https://ovalves.github.io/posts/php/building-php-framework-1/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 18:11:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ovalves.github.io/posts/php/building-php-framework-1/</guid>
      <description>Código do projeto no github
Introdução Nesta série de artigos irei abordar todos os passos necessários para a construção de um framework completo em PHP. Da criação do sistema de roteamento à a criação de uma template engine simples. Em cada etapa da criação você terá um framework web funcional. Começaremos com um framework bem simples e iremos acrescentando mais recursos com o tempo.
Motivação Muitos desenvolvedores iniciam suas carreiras já programando em cima de abstrações, vide a imensa quantidade de desenvolvedores &amp;ldquo;laravel&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;react&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>